A股跌近6%差絕全球 內媒封殺貿易戰消息

上海綜合指數今日（6日）跌5.6%，深圳成份股指數跌7.6%，為全球表現最差指數。但對於造成大跌市的罪魁禍首，特朗普在貿易談判突然反口，內地傳媒和所有財經網站，由昨晚凌晨特朗普宣佈提高中國關稅，到今日A股三點收市後，都隻字不提，只以「受消息衝擊、特大事件」來解釋，令許多股民對股市大跌摸不著頭腦。

當新華社於A股收市後出稿，一眾傳媒陸續發出消息，但只引述外交部回應指，「下一輪中美經貿磋商：中方團隊正準備赴美磋商，爭取達成互利雙贏的協定。」

去年6月起，中宣部已下達「封口令」，在新華社發出通稿，即中央對事件定調定性之前，所有傳媒不得報道任何關於中美貿易戰消息。金融市場瞬息萬變，當局封殺資訊猶如掩耳盜鈴，反而更加劇市場恐慌，今日A股全日越跌越深。有內地網民在網上及微信紛紛求救，請教其他網友，「怎麼會跌成這樣，有利麼利空（利淡）消息嗎」，「是誰在打壓中國股市」。

咁又點 都唔會爆架啦

訓撚醒未 今日跌幾多呀

大6 不停印銀紙rmb 無限金錢 除非變廢紙